遺失電腦恐洩選民私隱 選舉處認衰致歉

選舉事務處昨日(27日)發現遺失兩部電腦令300多萬名選民私隱恐外洩事件，震驚全城。選舉處今晚(28日)發新聞稿，就事件對選民造成困擾致歉，指會盡快知會受影響選民有關事件。處方又指，正就事件全力協助警方調查，並會全面檢視部門在行政長官選舉中處理選民登記資料的安排，向選舉管理委員會和政制及內地事務局提交報告。

選舉處指，在今次行政長官選舉，須確保選舉的後備場地可於短時間內開始運作，職員在完成場地布置後，將有關手提電腦存放於亞洲國際博覽館一個上鎖房間內，場地設有閉路電視。職員昨到後備場地收拾物資時發現兩部手提電腦懷疑失竊。

涉事兩部懷疑失竊的手提電腦，一部載有選舉委員會委員的姓名，並無其他個人資料；另一部則載有已根據相關保安要求加密儲存的地方選區選民姓名、地址及身份證號碼，設有多重加密，極難破解。手提電腦沒有儲存任何投票紀錄。而按既定程序，在完成行政長官選舉後，有關資料會從手提電腦中刪除。

坦白d
講
親手交出去既 認左佢咪算

香港，愈來愈荒謬

剩係容許咁重面咁龐大嘅資料周街走已經係死罪

呢單野唔係道歉就可以了事㗎，一係推幾條友出黎祭旗啦

新聞已經無報導，兩日後當無事發生

點解唔解釋選特首姐
1200選委資料已經夠喇
帶埋全香港選民資料做咩姐

道歉大哂？拉左馮驊坐監未？

如果監守自盜有pw
咁洗乜破解呢

點投訴?

普通選民唔關特首選舉喎

中共攞兩部電腦黎做資料收集
選舉主任係佢既人 保安又係佢既人

俾人偷，大家都好落台

真係兒戲咁大件錯事道歉了事喺私人市已經斬立決

咁重要既野都可以零保安

去晒西環啦

交得部腦，都預咗比埋passcode人啦

公務員

唔係私隱咁簡單，係冒300萬選民嘅資料，
來做假人頭黎投票，冒求全面控制香港立法會議員、區議員議席!!!